希特拉得知日本偷襲珍珠港之後，說了9個字

「就像掉入陷阱的蠢豬」

另一邊，英國首相邱吉爾知道了偷襲珍珠港的消息後，高興得老淚往下淌，他的第一句話是:「好了！我們總算贏了。」

有冇source?

希特拉識中文

Google有大量

唔係曼德拉講咩？

睇過D紀錄片 話其實上至東條英機 下至山本五十六都知同美國打係輸鳩硬
但冇辦法唔打

google keyword search,唔係content farm就係殘體網

唔係狄波拉講嘅咩????

德國自古而來都是中國一部份

係慒建華講，我肯定

邱吉爾嗰句
”So we had won after all”
「我們終究還是贏了」

望返記錄就話希特拉當時咁講：
"We can't lose the war at all. We now have an ally which has never been conquered in 3,000 years"

我哋回顧返先知偷襲珍珠港係蠢事
但當時嘅人未必咁睇

德國除咗西面，仲進攻緊蘇聯
偷襲珍珠港令希特拉知道
日本會繼續戰鬥，唔會輕易退場
期待日本會由東面夾攻蘇聯
話唔定最初反應係鬆一口氣

美國一直都迫9日本打佢
唔參戰英國會輸
但應該估唔到日本咁撚癲

佢自己咪又係on9
走去打蘇聯

可以去Netflix 睇下二戰彩色版 好正

邱吉爾不知幾開心
佢一路都想美國參戰
奈何美國無動機加上唔想
一路都係隔岸觀火
直到日本炸9珍珠港

識中文喎希特拉

希特勒說了6個字

「猥瑣發育，別浪！」

希特拉打蘇聯係好聰明既一步
但當中佢亂轉目標 又係佢蠢既一步
其實當時蘇聯大清冼完回緊氣 下一步就係攻德軍
意識形態唔同無得共存
佢搶左先機 東線先拖到咁耐
佢面對full team 蘇聯仲吃力

打蘇聯唔on9
最on9係佢係都要兜路打史達林格勒
然後俾人反殺

點解一定要同美國打？

石油禁運

山本五十六好撚熟美國知道一定死硬，焗住上

佢醒啲晨早就可以響敦爾茲克將英法聯軍一網打盡

正如d賭仔係咪都老破，不如再借多筆過澳門推

佢地係想逼美國談判，心知肚明打唔贏點會逼到美國投降

為左石油佢一定要打

歷史又準備重演

唔認同美帝當時排航空母艦前過戰艦

應該話係敦克爾克大撤退後 元首就開始GG

佢專心打支那贏唔到咩?
請唔好介意我唔識野

德文係中国方言

民主國家經唔起好大既厭戰同損耗

佢話過要三月亡華添，最後係上海忘懷多啦

美國spam 航母係因為平同起得快
同埋日本咁唔好彩炸嘅全部係standard type 舊船唔係 North Carolina Iowa 嗰啲新船 (仲要得亞尼桑那救唔返)

冇得唔打石油禁運，輸左最多做美國細佬，贏就冇咩可能，如果唔打可能比蘇聯食埋

佢話過要三月亡華添
最後係上海忘懷多月啦

係 因為個陣日本打中國已經太深
資源運得好慢 陷入膠著狀態
加上石油禁運 已經好缺乏資源 所以打唔贏中國

毛澤東？ 你幫委員長改名？

最後嗰句打出嚟有冇笑？

加上兵力分散左

好睇，前排煲哂

希特拉啲中文幾好

國際高配版項羽

套野唔係話美國一路想開波
但以前講過唔會參戰，所以要等一個藉口同國民交代
咁啱日本仔癲到炸珍珠港，而咁啱又俾美國佬破解左日本仔既電報

但當時日本嘅軍力，的確好勁嘅，好似99%嘅國家開支都放晒喺軍事

日本高估自己嘅軍力，低估美國軍力
錯誤盤算姐

好似係美國用石油禁運 引／逼日本出手

不 是咱們中共帶領的勝利

求其抄d content farm又上熱門
Hitler 低估咗美國加高估咗日本
至少當時嘅反應一定冇咁負面

個人覺得係因為閃電戰既成功，導致希特拉輕敵同過於依賴左閃電戰術，忽略左後勤，搞到東線變左泥濘

冇得唔打，石油禁運你成個國家會玩完

打就搏一搏咁解，同埋佢偷襲之前有send宣戰電報俾美國，點知遲左，偷襲完先送到過去，美國佬先以為佢不宣而戰

除咗石油禁運之外
日本想打埋印度支那
但美軍一定會干擾
所以要突襲太平洋艦隊

我冇記錯應該係
錯咗請指正
戴定頭盔先

唔記得邊本書有講希魔係有意放生英軍，打算賣個人情比邱吉爾，等英國投降

應該冇諗過玩到咁大者
正常都係印中咁慢慢增加衝突 邊會諗到你一黎就扔核彈入北京

咁希拉莉呢

希特拉姓希

但如果真係一早知嘅話點會仲放戰列艦呢啲咁重要嘅asset係珍珠港
如果仲有幾艘battleship穩住前線美國喺太平洋戰爭早期都唔會打得咁狼狽

希特拉好天真一直想同英國和談

如果咁講 打從一開始日本就無可能贏啦
支那咁大，只要一直焦土或者政府遷都
同日本消耗都夠玩死日本

比大家返轉頭 日本點先ko 到支那

航母喺珍珠港前重要性不及戰艦

日本軍力可以橫掃亞洲，但同歐美冇得比

樓主pin番呢個正確版本

1941年果時就算係日本都未係咁清楚同了解
一支空母艦隊就已經可以反轉兩戰之間果20-30年海軍老將全部經驗同思維

諗起玩BF2 呢個map打得好慘

曲線救國

戈林正契弟

又老作

事實係珍珠港事件後4日 納德自己主動向美國宣戰
果時美國總統仲煩緊搞掂完對日宣戰完要點樣係國會再叫人支持對德宣戰

國軍空間換取時間 打到後期已經無力無資源

本身個故事都係攞個神韻，我借嚟打個比喻啫，重點係以史為鑒，你想睇英文版咪自己search有幾難

農場新聞，一齊舉報!

我都笑撚左

早五年打

東西戰線搞左希魔幾鑊

同埋閃擊戰對細國家威力強大，但一面對蘇聯呢d大國就使唔到效用，就算希特拉最後係攻佔到史大林格勒同莫斯科，蘇聯order 227 會繼續推幾百萬肉盾上前線拖住希仔

最理想係偷襲成功
爆晒航母戰鬥群，以勝利者姿態講和停戰

不過太理想，九死都未必有一生既如意算盤

史特林格勒戰應該係納粹德軍走下坡最大伏線

美國用航空母艦作為艦隊核心嘅doctrine都係因為喺珍珠港冇曬所有battleship冇得打常規海戰迫不得已先咁做

美日兩國當時都係視空母係實驗性質嘅產物，所以我唔覺得美國放曬所有carrier出海係有先見之明嘅做法

有錯請指教

今時今日，呢個問題可以問支那

其實德國最錯都係主動向美國宣戰。

珍珠港事件之後美國向日本宣戰，但冇對德國宣戰，然後過多幾日德國主動對美國宣戰，羅斯福連說服國會都慳返⋯⋯

如果珍珠港真係魚餌嘅話
好似英國咁樣
放假戰艦同飛機
等日軍打膠機咪得囉
使乜放真嘢
D機司好珍貴㗎
你估好似打機咁幾分鐘就整到一個出嚟咩

俾邱吉爾撚左。。。
以為同英國仲有偈傾

Yes 山本曾留學美國哈佛大學

東線一開始
打到蘇聯仆街
佢最錯係臨門一腳唔攻莫斯科
轉打油田
佢無諗過莫斯科咁重要
之後人地回哂防
後勤不足 再加天氣
當時既德軍 係好難打
我會形容係世界第一
同盟國係屈資源贏

我仲以為得大人先有大量

係伊波拉，唔係迪波拉

有d似
同中文一樣 德文都可以兩個字夾埋變一個詞

玩具車=Spielzeugauto
Spiel係玩
Spielzeug 係玩具
auto係車

請問有冇片名？想睇

好難講係咪故意
係佢偷襲個朝
其實有幾個情報話
日本艦隊靠近
同埋美軍係太平洋戰爭初期
係嚴重劣勢
我唔覺得羅斯福賭咁大
一輸太平洋艦隊
西岸就中門大開

咪就係 點會咁博中途島係險勝黎
仲要當時零式仲要好打d

係迪達拉炸珍珠港架

日本搞唔掂中國，就算偷襲成功，重創美國海軍（包括航母），美國依然可以用幾年時間（或更多）重新編制海軍，反攻日本。

至於德國，極難短時間滅蘇聯，因為後者大可以一退再退再退，利用冬天時間反攻。

就算蘇聯輸，美國後來發明嘅原子彈加轟炸足以令德國元氣大傷，不過呢個情況可能會令二戰長多幾年，因為德國海軍空軍實力打唔到英國本土，而美英亦難以有所謂的d-day 或意大利進攻。

8/10

好難講 如果拎左首都
組織唔到軍隊 無左領袖
真係會輸
係莫斯科之前
德軍係痴撚左線打贏百幾萬蘇軍
係屌打咁濟
當年德國真係痴撚線
突出部打撚到美軍仆街
係靠空軍幫拖先打得贏

佢嗰陣打緊中國
不過仲未完全佔領就撞正石油禁運
咁中國不嬲出名地大加人多
日本實力上唔係話唔狗打
但你又唔投降嘅我又唔夠資源keep住打喎
就算你肯投降我都未必夠能力長期佔領
於是搞到卡關
焗住要喺東南亞國家揾資源石油橡膠鐵嗰啲

但麻煩在嗰時東南亞國家大部份都係同盟國殖民地
你無啦啦掃鳩佢哋場即係擺明宣戰
堆同盟國自己喺歐洲忙緊守唔切啲殖民地
就一定會揾最得閒又未出場嗰位大佬幫拖
而亞洲區最就近嘅同盟國大佬就係喺太平洋對岸嘅美國
所以日本都知自己總有一日要同你美國佬開拖
既然遲又要打早又要打
不如襯你未準備好(佢覺得)嘅時候濕你一鑊先
俾個下馬威你
攞返多少籌碼喺手搏你會肯同我坐低傾唔會郁我住

所以就想話用最快方法炸鳩爛晒你夏威夷個基地(因為嗰度最近佢)啲船等你搞唔到我先
拖得一陣得一陣at least等自己可以有時間喺東南亞儲齊裝先再同你抽過
點撚知原來你美國佬有外掛仲要開盡
啲船轉個頭翻生晒
仲曉左右開弓
出返嚟覆你卓之餘仲得閒去打埋德國佬
搞到最後底褲都輸埋

係，想美國知難而退，等美國咪參戰

簽咗Tripartite Pact
同意大利一齊向美國宣戰

不過我認為當時英德雙方都覺得
自己有個忠實可靠盟友，會得到最終勝利

但最後太平洋海戰美軍都係好撚講運先贏到

打仗好講資源同後勤工業實力,呢兩樣野當時有邊個國家同美國有得比

得罪講句,如果每場仗美國肯打到尾,磨都磨死你

美國輸一兩場,佢後勤實力可以一兩個月就補充返,你日本輸一兩場就半癱瘓咁制,以本傷人你日本點贏

唔好拎支那黎侮辱日本啦
人地果陣已經有4架航母
逼到美軍靠運先贏到
支那呢家果堆都唔知用唔用到落實戰

p-51 其實大勝零戰
係初期戰術錯誤同零戰玩慢速低飛dog fight 先有錯覺零戰好勁
後期轉玩high momentum fight零戰俾p-51 當靶打

果陣啲日本陸軍係弱撚智以為自己好揪得
但無奈佢地最有權 逼海軍山本去打鳩美國自尋死路

係 中途島真係好撚好彩
好多人成日話美軍點點點
經濟好勁 乜乜乜
其實佢地係無睇得好仔細
Midway真係turning point
當年數量 戰機 士氣
全部都係劣勢到不得了
個時既美軍唔係而家既美軍
無絕對優勢架

上面成班唔識扮專家 唔知睇完以為美國100%贏硬屌打日本
事實係中途島美軍有超多-6位先贏到 如果無左咁多幸運成份 成個太平洋就係日本天下

真係底褲中既底褲 連清朝吞落果啲台灣朝鮮都要嘔返出黎 係爭在唔駛還返琉球比琉球建國

二戰美軍軍力世界頭十都無
上面成班傻鳩以為果陣美軍世界第一
講真美國勁係勁在本土無受戰爭影響 同埋強大工業
但呢d一定要長久戰先顯示到優勢

搞笑咩，美國絕少參戰點反映到全部軍力？
何況，事實證明佢係第一個有核武嘅國家，點打落去其他國家都係等俾人一個原子彈收皮

唔可能啦
齋講生產力美國已經勁過日本幾條街
日本佔據既地方除左東北三省之外無咩地方有穩定既工業生產
而且傾國而出咁打
根本無幾多能力可以填補戰損
就算日本10戰輸1戰都唔掂
最主要係美國本錢厚
分分鐘有大半個歐洲既工業能力
而且黎d工業產能唔會受戰爭影響
打輸左都可以好快復修器械重建部隊
個情況好似蘇聯咁 一個團全滅就有兩個團新建
不過蘇聯係靠人海 美國係靠裝備
日本要同美國一戰 除非佢有自身幾倍既工業產能先得

咁計咪點先贏巴塞啲fd
日本係輸東南亞同美國之爭少咗資源ja
中国無其他幫手嘅話，根本就只會一直喺重慶俾日軍炸到死

太數據化 太理想啦諗得佢地
佢地知唔知雪曼
俾德軍強姦到叫打火機
當年德軍真係好勁
同埋係咁吹奏d day
我個人認為d day無想像中咁重要
Durkirk又係 走得個40萬人
淨係巴巴羅薩初期 投降既蘇軍都百幾萬

華盛頓會議都基本確定咗美國海軍有頭三啦
係陸軍開波頹啲姐
點會無頭十

你睇深入d再講啦
睇雨Netflix 同discovery
既二戰全彩紀錄
講到好似打機咁
如果你輸左太平洋戰爭
邊有可能組織到一枝艦隊
打聯合艦隊呀
你地船味出廠已經變廢鐵啦
你沿岸既工廠都炸爛哂啦
仲等你有時間開war machine
蘇聯係靠人海贏呀
但你睇下希特拉個傻尻
無啦啦打野後停左係到再講啦
係打莫斯科之前d蘇軍咪又係幾十萬 幾十萬咁投降

聽聞英國情報部門己經截取日本偷襲訊息，但邱吉爾同羅斯福夾計扣起唔報。

十足十依家既中美

啱
佢贏在工業同資源
呢個係當時開戰國家無人能及
嗰陣美軍其實冇而家屈機屈得咁厲害
至少裝備上已經冇德軍咁優秀
軍工科技亦冇德國咁先進
同埋相比起歐洲戰場太平洋戰區其實可以話係慘勝

至少有睇過 band of brothers 同 the pacific 呢兩套劇都知
德國佬唔夠打都話曉舉高手投降或者識撤退
日本仔點唔夠打都會死守就算得返把刀喺身都要衝出嚟劈你
仲會扮死扮傷扮投降然後喺背脊潛個手榴彈出嚟同你攬炒
點夠佢癲

唔係臨尾俾俄佬焗到要佢出大絕
美軍起碼要死多幾十萬人
當時已經整定咗成百萬個purple heart準備繼續打日本嗰陣派
最後冇用剩咗嗰啲派到而家都未派完

我上次係日本撞鬼
隻鬼同我講
佢死得好慘

依家亦一樣，講常規戰的話美帝好似2次大戰咁，全國戰爭機器全開全球冇一個國家可以追上美帝工業力。

好似covid19咁，只有美國可以做到1個月內將大部分工業生產線轉哂大量生產呼吸機，極短時間內補充不足外加出口呼吸機俾盟友。

所以睇到中共而家起海軍艦隊，想學美國2戰果陣的包餃子速度。一來美國好清楚要有制空先可以制海，冇制空艦艇再多都只係替海洋增加垃圾。二來美國真係發神經起大量艦隻的話，中國拼艦海速度又點會追得上戰爭機器全開的美國？

佢太著重打據點

如果佢略過史大林格勒唔打
直接打高加索打巴庫
攞油田攞工業
一黎減弱蘇聯工業轉移
二黎補給國內石油缺口
甚至係反而令蘇聯缺石油（巴庫油田佔蘇聯產油8成）
對於史大林格勒就單純同空軍壓制佢 陸軍包圍佢
圍城戰有空優其實無咩消耗
反而巷戰耗時耗力
費時失事

為啖氣
因為個名
同埋閃擊戰最殺食就係你味熱身就已經贏左你
你而家同人打陣地
結果俾朱可夫 磨爆左

但神風隊係真
係真on9

最撚慘係扶唔到國軍守大陸

Netflix嗰套

後尾美國發覺航母對海戰好重要，相反日本仲停留係用巨艦大炮作主力既思路

差D贏都on9 係後尾戰略失敗先輸 同埋唔放手比軍隊先輸

民主國家同獨裁國家 戰時狀況唔知有咩分別

冇記錯p51 係43 年先有？
42 年得p40 f4f f4u p38

以日本嘅國力同補給要跨太平洋襲擊美國沿岸好有困難

無錯可以用CV空襲，但以美國國力黎睇，靠陸基空軍守不成問題。

就算點打基本上日本都係輸，比你全滅太平洋艦隊都只會係拖長場仗兩三年

希特拉停唔停係重要，但當時蘇聯軍工業已經調咗去烏拉爾山脈以東，同樣地以德國補給基本上冇乜可能過到山，除非英美掛機乜都唔做。

近代戰爭已經近乎完全係國力之爭，戰術上嘅勝利只能夠爭取時間，並唔會完全扭轉戰局，當然如果講到核彈就冇得講啦。

原來佢識中文

Hitler：「我 屌 你 老 母 個 臭 化 閪。」

垃圾post都咁多正評

我都話你係弱智仔，我都係屌柒你條傻閪攞個神韻，借嚟打個比喻啫，開你個profile都大概知你係咪真係弱智仔

人地話晒哈佛

老鐵你這波真D牛皮

放係珍珠港個d全部都係前條約艦，個陣新戰艦部署係本土訓練同援英援蘇護航支援，而且企業號係偷襲前己經去左威克島，呢次偷襲打擊遠遠唔夠跟住個4場航母戰勁。

另外美國海軍由轉運用艦載機進行視距外攻擊思維係戰間期己經出現，係第9次艦隊解難（Fleet Problem XI）演習表現尤甚，約瑟·李維（Joseph M. Reeves）係演習入面，指導薩拉托加號全甲板出擊（Deck-load strike），“擊沉”防守方列星頓號同“摧毀”巴拿馬運河水閘，顯示左艦載機可以短時間內扭轉戰局，導致了美國海軍以航空母艦為艦隊核心的戰術出現，而海軍亦都撥出珍貴噸位俾約克鎮級上馬。

希特拉都有用google translate

講得好好

日本贏到midway都係控多一兩年啫，跟住美帝應該打翻轉頭

係
美國哈哈哈佛大學

今日就同一手法迫支共自己先出手
但而家睇可能侵侵突襲南海

大選勢頭侵侵真係奶奶地， 一但宣戰就可以永續侵侵

希特拉真係識中文

推光復香港 時代革命

LM

唔明點解日本覺得美國會同你談判？就算炸曬d海軍戰艦，美國當時係非戰區，打7日本有幾難

係紅軍入柏林先 納德所有精英都死係東線 冇你所講既 '拖住先'

呢個post做乜撚野...
勁多錯誤知識
同埋點解係時事台

呢2句其實係真定假

佢係一定要打石油
德國當年石油係嚴重唔夠
後期閃電戰攻蘇聯之前得返頂多兩個月石油補給
冇石油啲運兵車坦克師會全部廢哂
所以Hilter係聰明要知先打油田
東西非戰線先可以繼續打

喺東北三省搞咗幾十年，已經有實力食曬成個中國，咁傻走去搞美國

日本唔出手美國就唔會打咩？
太平洋戰爭根本係定局

我到河北省來

美國會咁笨柒俾架仔炸佢咁多軍工？咪玩啦，根本珍珠港係好成功既突襲，只係日本勢估唔到美國有原子彈姐。

美國佬發現巨艦大炮時代已經過去

秒

5/10 有心思嘅，但未笑得出

嗰陣 P-51得A型重用緊 Allison引擎+single stage supser charger
主要都係做低空任務而且太平洋戰場應該未有佢

嗰陣美軍海航主要用F4F打
基本上唔靠隊型同戰術會畀零戰玩死

海航戰機有明顯優勢應該係F6F 1943服役嗰陣開始 同埋英國佬發現打斜降落航母可以解決到F4U視野問題先開始多啲用F4U

P51-B/C用Rolls Royce + two speed two stage super charger 而又服役應該係1943年嘅事
而且主要分配去歐洲戰場
P-51活躍喺太平洋戰場應該係1944年嘅事 而且應該已經係D型

如果佢哋喺東北搵到油田

日本仔最錯係無發動第三波進攻

關係上勉強算係
實力上土共航母數量都未夠二戰大日本海軍多

戰前 航母仲係摸索階段 偷襲珍珠港都係抄塔蘭托空襲

美國戰神企業號自傳都講戰前連水手都唔願意服役或者比人睇唔起 果陣戰艦仲係皇后

唔好再講咩放cv出去陰謀論 只係咁岩回程螺旋槳有阻滯先返唔切

World War II in colour

美國歷係點 讀history果陣好似冇提過 講黎講去都係歐洲果邊 到打仗果陣已經係原子彈轟鳩人 輕鬆取勝

滑他思娃死得好慘desu

好撚生動我鍾意

露底喇你死五毛

根本冇得唔打
資源短缺
同美國可時對宣戰1516

同幾個國家宣布去拆南海野
一阻即打

查克拉

佢想專心打so聯

日本都知但冇資源再造咁多
美國就冇brake咁不停造

日本有個軍官叫 石原莞爾
關東軍，九一八人物
佢提出咗一個叫 世界最終戰論
認為東西方文化唔同兩者最後一定會有衝突
而日本作為東方嘅超級大國
亦係亞洲唯一嘅現代化國家
必須作為東方世界嘅代表
有責任帶領全個東方同西方抗衡

係咪覺得呢啲論調好熟口面呢
咁你就知某國根本同二戰日本一樣係一個癲撚咗嘅軍國主義國家

起碼大日本帝國海軍知道輸硬先

啱，早前聽袁爸個YouTube，話收料咩南海定打海上好似4個鐘（如果無記錯)打完，如果導彈打45分鐘打完中國係無得打，如果咁勁CCP一早開戰啦，得個講字

好似依家南海，有咩擦槍走火就可以打9你

戰爭鐵血與人性：二戰如何徹底改變美國軍事訓練

美國並非一參戰，掉原子彈就贏咗
當時參戰軍人仲未必受合適嘅軍事訓練
係菲律賓群島戰線俾日軍打到仆街
俘虜咗唔少美軍，受不人道對待
戰術戰略經驗行動力都差日軍一截

其後英國參與盟友美國軍事訓練
情況先好返少少
最後憑國力運氣情報而勝利
並非贏得輕鬆

其實如果日本肯同美國分太平洋島仔/東亞殖民地有冇可能有得傾？

而家核時代 中美雙方打一定係出核彈

所以美帝d薩德 鋪路爪就放哂支那屋企門口，務求係前段就打你落嚟。

核戰全世界都輸, 得金正恩呢的傻佬會打, 邊個打就一定亡國。

所以有時係到諗 美國唔係咁傻唔記得佢有核彈同埋中共班人比人搞就咩都做得出

會唔會滲透哂班人入去 隨時一開戰就停止佢砌核武

當支共比人迫到去到亡國亡黨地步
你估會唔會出核武

黨員仔女都係美國, 包括習明澤

咁都講到開戰後啦 想講支共係癲既姐
同樣美國比人搞到就快亡國 我都信佢會射核彈嫁

講到尾日本衰大貪, 打埋東南亞, 如果集中中國大陸一早贏咗

唔熟歷史既至會咁講, 開戰前美國航母仲少過日本
雖然兩國都係排戰艦>航母, 但美國比日本係更加唔重視航母
A6M, 93式魚雷當時勁到痴線

當時無得唔打，都係死
不過日本仔估唔到美國會用核武

美州本土都掂唔到一下,點投降

點解我會明

補充下，珍珠港基本係美國海軍主力要塞，偷襲成功的確會贏到時間

nein nein nein nein!!!

唔ko啦，由得佢係重慶斷佢糧草，搞掂蘇聯先

歷史在重演

同中国依家一L樣

事實就係日本嚴重誤判
佢誤以為炸晒太平洋艦隊 美國短期內無勝算可能
又以為美國人崇尚個人享樂主義 多年都搞孤立主義
所以美國就會輕易屈服
點知偷襲後美國民情係極度憤怒
邊個反對對日作戰 等同政治自殺

但其實日本唔打唔得

睇cheap講，日本陸軍同海軍係世仇
陸軍一直係亞洲無敵手所以係國內聲勢大，又自大

反而日本海軍好多都真係有去外國流學，長期跟世界keep住交流，所以好清楚列強既實力同世界形勢，可惜

係曼加拉呀

要左一半中國土地就算會唔會最好

中途島一戰你唔該去睇撚番歷史先啦
同我講唔可能
仲要個理由係強大工業生產力
你up緊乜撚野
姐係你背後強大生產力可以改變到中途島果5分鐘內改變戰局既歷史?
你知唔知中途島如果美軍打輸 日本搶埋珍珠港 4隻航母想點樣炸你西岸你等比日本中出連叫人帶番個套都無可能呀
仲講工業 到時比人炸撚晒啦
你老母美國到時想出個太平洋都無呀

佢講得無錯喎
日本無條件大規模攻打美國本土

生產力呢樣野唔係你想加就加到上去
特別係軍工果類重工業

齋講海軍
你搵下日美每年有幾多隻艦落水
嗰個差距大到痴左線
日本1至2年先1隻新cv落水
美國一年10新隻cv落水
點打？

同德國 東西夾攻蘇聯先 拎左石油
再南下
之後再聯手 打美帝

日本真係打撚贏左既話 成個太平洋島國同東亞都比佢拎撚晒
你覺得到時仲以日本國力 要補給同打持久會好難?
仲有 拖長多2-3年都比你講到好少咁
真係去到打仗拖多2-3年成個變化就大到仆街啦

美國主戰文宣一開動 全民洗曬腦都得啦
日本絕對唔會諗住食到美國
估計只係一種威懾手段 拋窒對方

原來希特拉識講中文

唔只三本 其實成個軍方高層都深知雙方差距
當時本身係美國既日本人就有成十幾廿萬 佢地算係最了解美國實力既亞洲國家
而咁多人當中肯定係有諜報員負責收集情報 所以個陣先有個說法話美國為左防止間諜諗左唔少計 其中就係教人點分辨中國人同日本人

不過上面個巴打形容得正確 賭仔心態就係橫掂都輸 點解唔索性搏埋最後一手 可能有極低可能性會翻本呢

打機都覺sherman好撚廢 成架野面積勁大 甲又薄
連蘇聯T-34都屌打
更加唔好講德國豹式虎式

佢當年補yy lam
好似最後中文攞2

其實雪曼好撚勁，雪曼好多優秀嘅新技術，尤其係接戰效率高過虎式好多，虎式係軍隊入面缺點大過優點

你太著重戰術上嘅成果

戰略上日本真係唔夠美國打
就算比日本出埋第三波、贏晒中途島都唔會對美國本土有太大威脅

比你4隻航母過到太平洋又點？
西岸一堆城市炸得幾多個？

以4隻航母嘅載彈量
你用晒去炸美國軍工都不足以填補雙方差距

其實日本陸軍同空軍本身都有好大分歧，空軍同陸軍就係以前薩摩同長洲藩起家。空軍就想一係唔打，一打就全力攻打美國，但陸軍一直想南下拎下石油，戰略上有好大分歧。
偷襲完以為奇兵贏到，加上中途島戰役通哂天，最後航母戰力大減，最後比美國用潛艇斷埋石油線，最後連南下戰力都輸埋，最後gg。

希哥

咁無野係廢

贏晒中途島都唔會對美國本土有太大威脅
係咁既話美軍唔洗搏晒命打太平洋海戰啦
你咁撚叻
比人打撚到去屋企門口仲話無咩野
第一樣你預撚左所有沿岸船廠收皮 唔會有新艦落到水先啦
第二樣雙方士氣又再拉更開
再加埋成個太平洋東南亞資源落晒日本手
對你黎講都係wfc 你係得既

好似係有隊機亂咗方向，飛飛下認到日文個嘜頭嘅艦反炸番先贏到

「搬起石頭砸自己的腳」

咁佢同美國宣戰做乜

美軍初期戰術本身都唔注重坦克對坦克戰
佢地戰術分工就係空軍掃場
雪曼負責支援步兵，打坦克就交畀坦克殲擊車

打仗從都唔係單挑，係揀最適合自己國家既戰術

二戰日本好似冇空軍 戰機係編製入海軍同陸軍
果陣陸軍仲串鳩海軍 話你地只係負責送我地上岸

理論咁講係
教科書式既答案
但實際打仗係咪你咁諗
就味必係 係既就唔會有溫泉關呢d戰役
咁美軍感該輕鬆屌打韓戰越戰
無北韓 同南越
不過歷史無如果
我唔肯定你睇既野係咪同我
但我建議你睇下Netflix 既二戰紀錄
入面找左d史學家分析
之後你再返嚟分析
我只會覺得如果Midway 同 Moscow
係軸心國贏 今日個世界可能完全唔同

唔係喎，當時希特拉講個9個字好似係"搬起石頭砸自己的腳"。

但你要諗下，虎式有一半以上係自己壞咗，跟住修理唔到...五成機率會用唔到嘅武器同廢鐵有咩分別⋯⋯而雪曼改裝能力大，易用，易生產，德國坦克王牌咪一樣死係螢火蟲手上，當雙方都有能力殺對方嘅時候，中先果個就會贏，而呢樣野雪曼贏成條街

日本唔打蘇聯係因為佢地北進戰略失敗左，所以先加強對中國既南進政策

YouTube
有個叫chaep既人 講過日本陸軍同海軍既分歧
當時日本陸軍同海軍係好唔妥大家
陸軍會有自已既艦艇
海軍會有自己坦克
兩邊都唔撚合作

爆炸就是派大星

北越先岩

"cut唔撚到有線呀屌你"

美國起航母d 船廠係東岸喎，日軍點炸
同埋西岸有陸基飛機，日本要打都未必夠打啦
同埋美國戰略不嬲都係先歐後亞

日本連瓜島都未嬴到仲學人打西岸
運輸線畀美軍潛艇打到不要不要
打到1945都仲未識保護到d運輸線
輸左中途島咪最多打多半年一年
等essex class落哂水
日本d 機師打一個少一個
點都輸

石原莞爾係極右主張者嘛，所以你話中國係唔係左派？佢地響戰略上先係不折不扣既極右勢力

Anyway, 單純用世界最終戰論品評石原莞爾，就有失公允，因為佢係提出滿蒙獨立，甚至要滿洲國同日本視為兩個獨立國，鼓勵發展東北，而且一早知道應該集中發展東北，抗衡蘇聯為上

所以話真係要打落先知有咩黑科技

係都特拉哥

係，同埋陸軍係日本國內見識少，唔信美國佬有能力，直到珍珠港之後美國轟炸東京先識驚。
其實佢地打奇襲，因為心知自己工業生產能工差人地十倍，會好快回復，而自己果邊又唔團結，戰略上各自為政。

孟加拉效應

美國越戰咁狼狽係因為遵守規則冇越過北越邊界打北越根據地，俾越共無限復活

今時今日睇會覺得好奇怪
但當時其實好多國家都係咁
因為嗰個年代好多軍事上嘅嘢都係新concept
例如空軍, 航母, 海軍陸戰, 空降, 近空支援呢啲概念都係一戰後先慢慢起步得十年八年歷史
主流上立體戰場嘅概念未鞏固
所以未識好似而家咁仔細分工
搞到好多兵種/功能會重疊
就算美國空軍最初都唔係獨立一個體系
係隸屬陸軍叫陸軍航空兵之類

搞撚笑
你黎炸就一定炸得到？
你估日本d轟炸機係B17 B29？縱要係幾百架幾百架集群咁黎？
得個3幾架航母，帶得幾多炸彈幾多艦載機
得個幾十架就想炸美國？你估美國空軍流架？
零式打下島仔都縱得，但凡有少少縱深已經有去無回。連美國派去中國既飛行志願軍d飛機（P-40）都可以打到日本轟炸機落黎，你估美國空軍得唔得
仲有，艦載F4F打零戰都打平，更何況係美國係本土可以派陸基戰機？
定係你覺得唔洗飛機淨係派架大和號周圍走就會贏？

二戰陸軍主力係裝甲部隊
你雪曼可唔可以正面打穿虎 豹先
你話雪曼係幾好用 我同意
但好撚勁 真係
係咁勁既就唔駛俾突出部俾人打到仆街
打cean 5分鐘內4架虎式 射爆左10架雪曼
如果咁都叫勁 真係無野唔勁

ok..我笑左

好多人人云亦云覺得希特拉打史太林格勒只係為口氣為個朵，兜路直取油田重好，但事實上你睇番個地圖，史太林格勒對奪取油田戰略價值係大，本身史太林格勒係軍工城市，入面重有坦克生產線，而且佢係通往油田唯一交通匯聚點，對當時後勤惡劣嘅東線嚟講係好重要，除非想俾蘇聯有個位置集結兵力兼日日騷擾對油田嘅補給線

點解你覺得只要美國輸左幾個島，日本就可以威脅到美國沿岸？
二戰無導彈架窩，你覺得日本個幾架航母上面d轟炸機有能力威脅到美國咩？

Myth嚟
支援步兵係包括打坦克，當初M3 Lee轉用75mm炮就係因為 75mm 可以反坦克之餘，75mm 高爆彈反步兵亦都比機關槍有效，所以由 M2 Medium 7-9支M1919變成 75mm + 37mm + 3x M1919，後來放到支75mm入砲塔就剩番 75mm + 2x M1919

TD Doctrine 指明TD係純防禦性質，係counter敵方裝甲突破嘅 quick response，當然後來冇嘢做之下耐唔耐會變自走榴彈炮

當時全世界只係得美軍可以有資源有能力將所有步兵師機械化，裝甲部隊對美軍嚟講只係其中一部分

信果個都低能
二戰果時，美國太平洋戰爭差d輸到仆街

果時偷襲完珍珠港，美國死剩2架航空母艦
最精銳既飛行員接近死清光

打中途島之前，其中一艘航空母艦比日本仔捉到，炸到重傷，好命水先走得返澳洲緊急維修

同日本仔中途島決戰果時，差唔多7成半都係新手飛行員，識飛唔識炸，仲要用劣質魚雷，撞中都唔爆

成班新手做哂炮灰，靠既都係之前未死既精英進行dive bombing

好命1:珍珠港果時日本仔炸唔中石油儲庫，炸左既話美軍駛唔出太平洋

好命2:美軍係澳洲航空母艦無沉到

好命3:美軍精銳飛行員無死清光

好命4:比美軍精銳負6搵到日本仔航空母艦，當時成隊人迷路中

個point咪就係話打仗
仲有好多野睇
例如 戰術思維
法國陸軍都唔弱
但一陣就俾人收皮
唔係淨係講裝備 資源 咁理論
好多人實咬實齒 蘇美贏硬
真係.... 唔識講
不果歷史係無如果

你而家上帝視角仲要知晒結果梗係咁講
但如果珍珠港/中途島是但一場輸左對當時美軍都係毀滅性
而且當時仲有fog of war美軍其實唔知日本底細
好似零戰咁
開頭美軍以為人地用左咩外星科技
點知後來執到架完整零戰返去研究先知原來零戰係偷工減料先做到咁靈活
呢啲資料差異好影響戰略決策
所以話美軍贏硬其實真係唔一定

點解一定要netflic? 國家地理，discover 冇呢類紀錄片？

midway雙方艦隻數目係差唔多
兵力上嘅劣勢就未必,不過一定唔會優勢

美軍贏在破譯到日軍電報

錯，最理想係心想事成

傻仔，5分鐘改變戰局係你以為。
即係你同李嘉誠賭錢，賭個一千幾百萬，你以為係改變你一生既5分鐘，實則人地本錢厚根本未撚驚過。
日本打贏美國，等於你想靠賭贏曬李嘉誠d錢。

癡心妄想。

你講到好似突出部係只靠虎式咁，我無講過虎式攻防有問題喎，佢問題從來係其他地方，而且仲好鬼大問題添

用幾千條命做餌

我唔覺日本有資源可以support到日日對美國西岸進行地毯式轟炸，德國咁樣玩都玩到自己空軍元氣大傷，重要個航程已經係純粹越過英吉列海峽炸英國

n年前有dse

成個太平洋對美國黎講 就好似李嘉誠一千萬?
你唔好再講得少D啦白痴仔
咁既話美軍洗撚搏晒命去打咩
醒目仔

普通戰機都可以掛載火箭彈，dive bomb，魚雷
火箭可以掛12支
dive bomb 可以掛1粒
魚雷都係1支

當日本拎到中途島，珍珠港注定收皮
陸基機場可以大量起飛戰機防海，加埋航空母艦隨時可以偷襲沿海地區，最主要係工廠

用火箭彈炸下車，燒下你工廠都可以玩到你工廠停頓

珍珠港同911真係兩大陰謀論
我認為就黎出現第三次

癡撚線到今時今日都有人覺得日本有可能贏美國
連打中国咁近啲補給都追唔上
同我講飛過去征服美國西岸
點解會睇下紀錄片就當自己看破真理？

要有幾熟段歷史先可以咁深入淺出咁講一次件事

唔好同條白痴仔講啦
對佢黎講太平洋係美國眼中有定無都係咁
成個太平洋控制權無晒都可以比條友講到對美國無影響咁
原因就係一句日本仔想炸本土無咁易
條傻仔唔知太平洋有幾多資源
日本仔控制晒成個東南亞同太平洋既話
佢到時既資源同生產線絕對可以支持到佢打長久戰
但仲係比條友講到無用咁
即係佢既意思就係當時美日雙方精英係佢眼中都係白痴仔
去爭一個無撚用既地方

岩
好多野都係唔一定
但曆史就係曆史

至於上帝視角 大家彼此啦

點解唔會
個幾個島 你知唔知有幾咁重要
你take 左Hawaii
人地可以拎嚟做基地
西岸沿岸無其他島嶼可以做base
航母d戰機可能威脅唔到
但如果拎埋西岸d島仗基地係可以
你一輸哂成個太平洋艦隊
係太平洋無野同佢抗衡架啦
佢係太平洋橫行架啦
你自己睇下d史學家點評價midway
但我唔敢講會唔會贏硬
因為打仗係天時地利人和
你睇北洋艦隊點輸
美國個時係一個強國
但仲咪係一個super power
可以open mind d睇下人點講
唔駛下下都係得你岩 人地錯
一件事可以有唔同睇法

日本偷襲完珍珠港之後 德國肯定無咁悲觀
因為日本大勝完果刻係等於拎左海權
搞到美國有一段時間係無理日本係南海既擴張
而日本係輸左次勁既係中途島 先搞到輸返哂

有興趣可以睇下《來自硫磺島的信》
當時守硫磺島既指揮官都係西方留學, 見識過美國既強大
極力反對同美國開戰

20,30年代美國民企科研自由輪計劃打好左個底
先有二戰果種快速工業力量 全民兵工廠

一次大戰突然其來的結束，使得美國航空工業與軍需產業急速萎縮，戰後的裁軍與隨之而
來的經濟大恐慌更進一步地使美國的航空生產能量倒退回世界大戰爆發前的水準。然而，
唯一不同之處在於，便宜、可靠、穩定且大量的自由發動機在戰後流入市面，不論是裝在
客機、快艇或著蘇聯的BT戰車上，而自由發動機的圖紙也成為了美國日後所有飛機製造廠
研製引擎的免費藍本，為爾後美國民航機業界的蓬勃發展提供了健全的肥沃土壤，無需付
出昂貴的授權費，任何人只要畫得出設計圖來，都可以搞到一顆自由引擎裝上去飛上天。

美國在一次大戰最後一年展現出那還不完全的爆發力，並未引起世人太多的注意，便又悄
悄沉寂，回歸到新大陸安穩的夢鄉裡。然而，二十年之後，美國就會在下一場世界大戰裡
，完全開放它那已經被點燃過一次的潛能。

我一開始睇discovery 全彩
其實都幾好睇 你會對成個二戰
有一個全面認識
Netflix 就會講埋一d細節
由史學家分析
佢地有d諗法癲覆左我對二戰乜d既睇法

就算打贏中途島 頂龍拖耐左場戰事 日本都係會輸
首先當你中途島美軍全軍覆沒
個陣美國一打仗後勤工廠已開外掛咁生產
最癲個陣係每個月都有艦下水
工業實力強到咁
同埋個陣航程問題 你想打鳩美國本土一定要用跳島戰術 個時既日本軟實力跟本沒方法做到
因為美國本身就係一個無限資源金錢既bug國
比你贏一兩場 好快又再打返你覆卓 你日本少一架船就少一架船 少一架飛機就少一架飛機 打條毛咩

到美國失去太平洋控制權
日本拎晒東南亞同澳洲既資源
你覺得仲會唔會係少一架船就少一架

打蘇聯嘅原因係蘇聯反口在先
因為蘇聯佔領左原本傾好左由德國佔領嘅芬蘭油田
而德國國內無產石油，最近嘅油田響芬蘭，所以佢打死都要搶返黎，依個都係點解德軍向東北攻上去嘅原因，佢地係想切斷紅軍對芬蘭嘅補給
最大問題係德國對自己嘅裝甲師太有信心喇
無左油田之後，去到1944年，德國空軍基本上連離地嘅能力都無，戰機響地面比人炸

屌

又係你講 *好撚勁*
你應該講雪曼有佢戰場上既定位
打仗係多軍種配合
佢係好駛好用 又易生產
二戰後期 空軍而經完全壓制地面裝甲力
無須要著重重坦克對決
同埋打cean係 d day

未係囉，d人死拗話日本打贏中途島就會贏，話咩可以霸佔到東亞資源就無敵。目光短淺就係黎d。
大佬，美國二戰百幾艘航母，幾十萬架飛機，係日本幾十倍，打條撚。

一早收到風？

個陣係美國警告日本咪再搞東南亞國家，但日本唔理，美國先下手禁運。

日本本身無乜資源，迫到佢all in左，所以一係贏到飛起一係輸到仆晒街

巴打你係咪大學or中學教歷史？咁短篇幅就寫倒日本二戰的重點

北進係諾門罕出埋關東關都輸到扒街。
中國戰場又卡住左。加上資源所淨無幾。
南進係唯一出路。

雞

中途島果陣美軍有幾多艘航母？
倒果為因

我睇過本書都係咁講

百幾架航母既因係美國有強大工業能力
唔係因為要打中途島之戰

你黎d就真係倒果為因

你講嘅嘢有冇數據支撐呢？

我睇嘅觀點不嬲都係話珍珠港之前日本擁有全地球最強大嘅航空母艦同飛行員
多美國幾倍嘅航空母艦

打完中途島之後美國先生產大量嘅海軍艦隊
開始重用雷達技術加埋美國無敵生產力擴大優勢

比你打埋Hawaii 落黎 你要幾耐先發展到一個軍事機地 補給 資源 開採 全部都係工業實力既表演 唔係打機咁 打完左個到佔領完會自動跳錢
之前睇過篇研究佢列出左美國由41年開始每個月下海既戰艦數目 個list睇完你就知真係唔會有得玩

用明朝嘅劍斬清朝嘅官穿越時空攻擊

虎豹都唔係德軍主力囉

應該調返轉，係用清朝嘅劍斬明朝嘅官

點解唔同德國夾擊蘇聯？

地形問題
你想日本打到去莫斯科？

成場戰爭加埋CVE同CVL都無200隻。

好好睇

當時41年 美國一年產列290首戰艦
日本頂盡產得50架
美國同你玩人海戰術都屌打日本仔
CV 44年起每年出28架 平均一個月出兩架 太平洋你贏得幾耐

打國民黨都卡關，點打蘇聯

軍隊規模係可以短時間擴張
但係工業能力係無辦法隨便擴張
而現代戰爭係靠工業支撐
二戰開戰前美國既工業產能已經係全球既38%，日本先係3.8%，你不如解釋下美國點可能會輸？

你可以睇下人點講
再加下自己思考
呢個係一個open discussion
我同幾位巴打都無質疑過美國工業實力
事實係太平洋戰爭初期 美軍係嚴重劣性
但如果可以完全壓制美軍
咁戰場可能有不一樣結局
而唔係你*一定*既結局
例如
美國損失左太平洋艦隊會唔會退出二戰？
本土受到打擊 war machine 係咪仲可以full power
要全力同日本打仗仲有無軍力可以参與歐洲戰場
你而家咁講同小粉紅d戰狼思維有咩分別
我有東風21 怕誰？

另一方面其實美國都好想參戰幫拖只係簽左咩中立條約同行咩孤立主義
反戰民意高漲

美國係唔會輸

但贏嘅原因並唔係你所講嗰呢堆囉
明明就因為贏咗先至會多人幾十倍
喺度倒果為因
「美國二戰百幾艘航母，幾十萬架飛機，係日本幾十倍，打條撚。」

日本打完中途島之後下一步會係FS作戰
夏威夷登陸作戰除左海軍嗰幾個巨頭之外其實無論陸軍定海軍都無乜點投放資源落去，好似頂盡都只係嘔到三個師，而山本要求最少都要五個師
就算兵推都要到1942年十月先開始登陸，而最理想情況下都要到1943年3月先登陸到歐胡島，到嗰陣時美軍係中途島再點震驚法除非震驚到放棄太平洋戰場否則已經足夠時間勉強起到第二隊艦隊，更加唔好講日本嗰個弱智級嘅反潛技術會點搞到登陸計劃再拖延多幾個月
而且最重要嘅就係日本其實無乜發動大規模登陸作戰嘅能力，比起菲律賓，夏威夷係開戰之後已經改裝到要塞咁，日本學菲律賓咁強硬登陸咪比美軍啲機槍射到開花，更莫講係唔夠軍力嘅情況下點樣打贏夏威夷作戰
所以就算中途島打贏左，日本都無能力真正完全控制太平洋，而所謂控制夏威夷可能你開個鋼鐵雄心出嚟玩先有可能

點樣唔係一個superpower
當時既美國縱勁過而家既美國
開戰前美國既工業產能佔全球38%
日本先得3.8%
你不如講解下可以點打

好戇鳩
你日本工業水平咁低都搶得到太平洋控制權，美國咁強大會搶唔返？
日軍點輸架？畀人破譯到通訊密碼呀今次破得你下次一樣破到，科技同技術人員嘅水平差距你以為打幾場仗就追得返？
係呀拎晒全東南亞資源呀，你睇得晒先講啦連支那都未搞得掂
到時美澳輪流插你屎眼我睇你點守得住成個太平洋+東南亞

岩呀
中國明明有核彈
都唔知點解當年比垃圾日本仔打到一仆一碌

船塢就唔搬得
不過西岸啲廠可以搬入內陸

大佬, 美國有f22戰機同f 35戰機,
啲人仲吹日本打贏中途島就會贏, 目光短淺

最好笑係美國憑實力破解日軍密碼，畀條友話係運氣好
咁日本打到國民黨仆街都係運氣好啦，因為咁啱出咗個毛澤東禍國

傳說當時日本係有人揾到嗰度疑似有油田
但當時日本啲專家普遍認為石油係海洋生物生成
即係近岸地方先有
大慶嗰個位置偏內陸唔近海
所以班專家就唔信咬定話唔撚係，你睇錯
就冇咗件事
但簡單一句"唔撚係"偏偏就間接地令日本差啲亡國
所以幾時都話"嗰啲咁嘅專家，食屎啦"
歷史就係咁有趣
好多看似唔多關事嘅嘢事後串返埋一齊就會睇到好多得意嘢

至於你話美屬殖民地
無記錯當時東南亞好似得菲律賓係
其他主要係英法荷屬
而荷蘭英國都係睇美國頭嘅
美國吹雞禁日本石油嗰陣都有跟隊制裁日本(禁運, 凍結日本資產, etc.)
所以打邊個先其實都冇乜分別

日本作戰計劃係諗住閃擊美軍迫佢唔參戰/提早退出
你講呢堆野完全忽略左西線美軍如果遲兩年參戰引發既連鎖反應

咁呢個咪point囉
呢d先似返d討論
但我個人認為都仲有好多可能性
味至於一面倒咁傾向美國
日本聯合艦隊 係當時係世界級
有第二隊艦隊既美軍 係咪有能力可以抗衡到呢
同埋最重要既係將注意力放哂係太平洋
咁歐洲戰場會唔會收皮？

如果你打爆咗成個太平洋艦隊+吞咗太平洋，你真係覺得美國會就咁和談算數？

空間換時間黎講，
如果重慶守唔住，國民政府會退去邊？
係落昆明，定係上漢中西安去陝北？

雷達 日本戰前最錯就係睇少自己人設計八木天線 去到打新加坡英軍先意識到價值

指揮官眼光同運氣左右左好多野，中途島咁係諗住引太平洋艦隊出黎食硬你，尼米茲一個反手打到你日本人面腫牙爆。

畀人破譯到通訊密碼呀
唔講以為得美軍破到 大佬你on9少陣啦 呢D野大家破黎破去啦講撚到得老美破到日本咁
仲有 日本工業水平低?????
唉白痴仔 你番去中學讀下書先啦 一係番去搵老母飲下奶補下腦
見你咁撚慘我都唔忍心鬧你on9仔喇

多謝抬舉
實質係乞食科社畜一名
莫講話教中學
小學TA都未有資格

都係果句
戰場有所謂fog of war
如果開戰初期損失慘重而且開戰冇迫切性（打唔到本土）
其實和談係有可能

屎忽撞棍
咁都俾佢找到成隊艦隊
仲要係飛到無油咁濟
但我唔明點解係雲南忠一係指揮官
而唔係山本

屌你番去讀下書算啦
美國-6既位起碼3-4個
包括咁岩日軍戰機switch緊對地/對艦武器
一群迷路既美軍bomber意外發現日軍艦隊
你咁樣都可以無啦啦get到破密碼再撚手屈埋人
你智商到底過唔過70架

坦白講我都唔覺日本有能力打美國本土
只係輸咗大平洋戰爭既美國對二戰影響力有機會大幅下降

唔會，因為歐洲戰場一直唔係美國嘅重點，而美國嘅可動員人力亦唔似英國咁慘要由抽起其他地區嘅駐軍去歐非戰場

咁又唔見日本因為破譯美軍密碼而贏到場仗？
你以為破譯真係靠彩數呀？係靠科技同人才呀戇鳩仔
哦，一句講晒又係運氣呀嘛
所以美國宜家出咁多IT人才都係運氣好，中共真係唔好彩
日本工業對住中国同東南亞咪威囉，對住歐美？
紙皮坦克垃圾反潛贏到亞洲班垃圾就以為好勁？
除咗人身攻擊你仲有咩point？
繼續睇住啲紀錄片打飛機啦戇鳩仔

日本仔要資源，冇得唔打東南亞
菲律賓就美國地頭，實係同美國佬打
係估唔到日本仔咁夠疆先偷襲

唔太同意你講法
對夏威夷根本唔需要登陸戰
如果中途島之戰收左皮既話 美軍一架cv都無
日本仔玩切斷補給同空襲都夠 夏威夷已經變成孤島
唔需要硬攻

高你老母配支那仔

講故事好都係技巧黎。

你同呢d 兒童討論真係好辛苦
佢地淨係諗點樣r贏人
證明得自己個point 係岩
然後馬後炮 點點點
睇左咁耐二戰都味聽過
美國贏撚硬呢個觀點
好似d廢佬既大道理一樣

天佑美國

由頭到尾無人講過破密碼呢part係負碌
我講美軍靠運氣贏中途島
點解你會覺得我係講緊破密碼咁撚on9
自己搬個point出黎打稻草人
對住你條傻鳩好難忍手唔人身攻擊
同埋唔好扮撚晒受害者咁啦 第一個話人傻鳩既係你先
到人屌撚番你條弱智仔又係度扮 成條傻柒咁

有能力有資源先得㗎
喺中國都已經泥足深陷啦
同埋日本本身唔多唔少都忌蘇聯
人已經唔夠俄佬多
打得蘇聯又要靠陸軍
但淨係講啲坦克都已經同人差十鳩幾萬個level
啲T34對住你啲95 97 式直頭可以炮都唔撚駛開俾油衝埋去當你汽水罐咁碌過就得
打條毛
佢當初都係因為有德國肯打蘇聯少咗個後顧之憂先至放心南下亞洲

啲民眾同商家佬本身唔想介入戰爭，但羅斯福知道英國係一定要幫，響戰前就一直軍援英國，等到珍珠港事變，就全力出擊，打曬兩端戰線

所以呢刻美國佬唔想打仗唔緊要，最緊要有個「有戰意」既總統，只要等到某邪惡軸心犯錯就…

算啦
同呢d人講無意思
中途島根本1換3cv
根本就係講運
呢個一定無人反對
學上面位巴打講
天佑美國
睇怕條友都無點睇過
然後出嚟尻up兩句
根住被人駁完唔份氣

搞撚笑
太平洋群島對雙方黎講既意義係唔同
對美國黎講係經略亞太既基地
對日本黎講係絕對防守圈
縱要講撚到美國唔會反擊咁

石油禁運前日本工業無資源上既限制
但係佢規模都係得美國既10分之1
如果你以為日本有資源就可以無限擴充生產
你都係收收皮罷啦

因為一係打( 覺得可以拖一陣有奇跡 )
一係認輸 ( 輸到底褲都無埋 )

結果日本揀左打。。而二戰之後日本所有同美國衝突都揀認輸

而今日中國都似揀同美國打

火箭彈
係你眼中火箭彈同導彈係同一樣野？

V2: Am I a joke to you?

知唔知咩叫戰術咩叫戰略

10/10

好撚有趣窩你
美國既工業係二戰先開始發展？
民用工業轉做軍工（美國）
同nothing變做軍工（日本）係同一件事？

御前會議軍令落到來
只可以選擇打 做最好ge部署即使只有1%勝率都要打贏番來

但係美國就會唔怕唔諗住打美國本土？
姐係日本目的淨係想控制太平洋？
其實佢唔搞美國，美國都未必理南海，英國海軍俾日本兩三下ko啦。btw唔熟歷史

no，應該係山本五十六為首海軍，自知距離，唔想全面開戰，因為佢地大部份都外國留學，不過當時陸軍係中國節節勝利，連天重都壓唔住，山本先要焗打

美軍贏中途島最關鍵唔係靠破譯密碼掌握晒對方行動先可以伏擊到？？？？
你講嗰啲所謂負碌事件，如果最後破譯唔到咁有乜意義呀戇鳩你答我啦
我笑你講啲野戇鳩但我無人身攻擊你喎
反而你又叫人返中學又食奶又話人智商低，究竟係邊個畀人鬧完唔服氣係度及癲？？
仲有你到宜家都無搵到point反駁我其他野
日本搶得到點解美國就搶唔到？？
日本打中国都搞死晒補給，點樣日日玩長征濫炸美國西岸？？
日軍點樣可以一邊打中国澳洲美國，一邊又夠兵力控制全中国+東南亞？？？
喂天才你解釋下日本係咪有得開外掛啦唔該

你件垃圾除咗圍爐抽水仲識啲咩
係咪有咩高見可以令日本補給開外掛打贏美國
唔好淨係圍爐啦，畀啲point覆下我啦唔該

咁樣係過份高估左日本嘅後勤能力，同低估左夏威夷嘅防空能力，唔好唔記得夏威夷係當時係有為數唔少嘅空軍駐守，係咁樣嘅情況下反而係中途島嘅日軍同停泊嘅艦隊比美軍炸到七彩嘅機會比較高
而且戰況真係咁惡劣嘅話美國會係大西洋艦隊嗰邊急調一批去太平洋作支援，拖到essex級cv可以量產嗰陣日本嘅優勢就已經無了

一陣就修返好
美國想輸都難

最錯係唔聽智將講野
但自己智障
人地帶兵嗰個講左唔攻得

你講好命夠德軍
成條車飛塞曬
但法國冇去炸佢

美國知但冇加強防範,只係叫隻空母出海行下

美國二戰未開戰已經有F4F 有P40
1941年有P47 F4U F6F開始量產
論性能好過零式 九八 九九 一式

無知者無畏就係你黎d
如果日本精英係你咁既樣
開戰唔洗半年已經亡國

你要贏左先可以生產？
打機？

日本點會亡國丫？
日本有美國駐軍保護吖嘛
目光短淺

日本目的要佔領東南亞殖民地嘅天然資源，所以要打太平洋戰爭
美國本來已經有動作，以石油禁運要求日本放棄已侵略嘅亞洲土地
本來美國喺南海已經有利益（菲律賓），加埋其餘西方殖民地，其實好難唔理太平洋

敦爾茲克 原來係Dunkirk 唔係叫鄧寇克咩

德軍果時有扮打比利時入法國
咁係戰術成功

日本係明明已經炸緊同一地方，但無去炸中重要設施/完全擊沉/無雷達下比人搵到旗艦

你係咪弱智㗎？
美國嘅生產力未反映到嘅時候已經喺中途島打爆咗日本

然後吹乜撚嘢二百幾隻航母弱智㗎？
同美國好撚大生產力有撚關係呀戇鳩仔
咁撚多人屌柒你都唔撚明 收皮啦戇鳩仔

駁唔過就開始扭曲人地講既野
又要無知又要無恥
同狗隊一撚樣

入面所有野都知，但可以講到咁生動，堅係有料

戇鳩仔

Hoi4其中一個美國國策就係引日本炸珍珠港

上帝視角睇，盟軍有兩個 superpower
日德一齊夾一個都未必贏
要講到可以贏其實好難

日本同德國工業水平係高，問題係兩個都先天無資源，淨係呢點，美蘇長打都一定贏

聽講
日本拎去炸珍珠港嘅艦隻同戰機都多過當時駐喺珍珠港嘅美軍多

好似話最得意係佢嚟炸人哋個基地
真係淨係炸咗啲船
船塢等等設施冇咩損傷
所以美軍可以原地重整
所以有得巴巴聲攻返轉頭

的確，如果夏威夷港內嘅太平洋艦隊主力（特別係航母）同埋船塢、油庫呢啲重要設施受重創嘅話，太平洋艦隊就唔夠南雲忠一嘅航母編隊打，一定要撤退去西岸，咁日本嘅勝算就真係大好多

可惜，歷史係冇如果

你講你 ？
你個point 係乜 ? 美國好撚勁
你想睇我咩point 咪碌返上去自己睇囉
淨係你句點可以 打贏開外掛美國
都已經知你離哂題啦
幾個巴打都話
如果midway 打贏左可能會有不一樣既結局
無講過日本會贏 美國一定輸
亦都無講過美國贏硬
得d 以為自己岩哂既人
先會提出美國贏撚硬既必然論
根本打仗就無必然
有巴打都指出
日軍唔夠軍力控制太平洋
呢d point
你就得每個月可以起2艘CV
倒果為因既point
做定暑期作業啦
升中四味 ？ 中四應該教critical thinking

好生動講得好好

因為係分三波攻擊
第三波先至係炸設施
但係臨時取消咗
所以係有計劃地冇炸到
唔係偶然

67暴動年代就可以話係左派，但改革開放後已經變成右派啦。但香港人多年來都叫共匪做左派，其實係好misleading

班痴線佬嘅思維:
1)中途島日軍贏咗就美國會輸
2)美國最後點都贏所以中間嘅過程我點講都啱

stalingrad係個好重要嘅戰略目標，佢係頓河嘅交通樞紐，而且希特拉睇中嘅係蘇聯南方嘅油田，因為羅馬尼亞嘅油田根本支撐唔到整個德軍嘅長期作戰

蘇聯都知道呢點，同埋座城以個領袖個名黎命名，所以冇得放棄

其實日本仔當時行柔懷政策對人民，好大機會打贏
可惜日軍打家劫舍殺人放火寧到當時啲人民咁憎日軍點會贏

意識型態上佢只想雄霸亞洲
全取中國先
然後至少東北亞佢玩晒
跟手駁埋資源富庶嘅東南亞條渠
大東亞共榮圈呢個計劃就成功爆機
打美國本土?
風船爆彈嗰啲算唔算?
佢最多亦只可以做到咁
況且打咗佢都控制唔到啦

佢喺得東南亞揾食嘅
歐洲殖民國山高皇帝遠
你趕得過嚟我都已經強姦完你個殖民地十萬八千片事後煙都扯完兩飛
加上又有德國牽制住所以對佢其實威脅不大
殖民國自己都顧唔掂自己，都唔會得閒去救你班非我族裔嘅殖民人啦
唯一最近又最有能力阻撓佢嘅就係美國
所以控制到太平洋等美國佬搞唔到佢然後只專心歐洲戰場唔阻佢揾食係唯一方法
即係喺海上贏到美國已經賺夠有凸
佢唔駛有能力搞美國本土
況且嗰個年代日本海軍世界數一數二未必輸得晒俾美國
佢擋守得住太平洋已經穩贏

希特拉包咗兩次大餃子, 過百萬蘇軍俘虜, 畀著其他國家應該收得皮

佢從河北省來

ABCD包圍網了解下
拖到去赫爾備忘錄嗰陣除左完全撤軍之外就只有打哂英美中荷呢個選擇

真係屌極你都唔化
中途島輸左對美國既影響係喪失係亞洲既跳板
同埋比日本奪取到東亞既資源
解決到佢無石油同橡膠既問題
唔會影響美國國內既軍工生產力升級同擴張
即係要Overproduction既都係會overproduction
差在打得有無咁輕鬆
明唔撚明？

明白當時日本人仲會覺得中國係大國，拎到南京上海士氣大振，覺得好快搞掂中國。所以有軍人覺得同美國有得打。

但純粹學術討論，如果唔打珍珠港，美國真係會理菲律賓咁遠？到時會唔會好似依家傾全國海軍力量去打日本？如果日本專心侵略東南亞，就調轉美國要跨越太平海同日本打。

不過美國一參戰，軸心國點都收皮，其實係咪應該唔好搞美國，專心搞東南亞？

如果xx打贏咗就會有唔同結局
廢話到
仲有我肯定你一係眼殘一係弱智
我只講過日本無可能贏美國，無話美國一定贏or美國開外掛，反而係問你日本有咩外掛可以打贏美國
喂我唔該你戴返個老花眼鏡，再驗一驗個腦先出嚟串人啦好撚柒呀你知唔知自己

其實一開始日本嘅勝算唔低，當時中國有兩條貫穿中國嘅鐵路，一條係津浦線，另一條係平漢線
如果華北陷落，日軍可以利用嗰兩條鐵路由南至北長驅直入中國嘅核心，切斷中國東西嘅聯繫，咁中國好可能38年就要投降

所以蔣中正堅持喺上海打開新戰場，一黎希望吸引西方嘅注意，迫使日本政府停戰；二黎，日軍要調集更多資源開新戰線；三黎，國府可以沿著長江撤退，並以此天險據守，係以空間換取時間，希望西方介入援助

搵到都冇用,開採唔到
睇下日本仔喺印尼油田嘅產量就知

Exactly
1940-41年初長期德國石油都維持喺3個月large scale offensive 之後就玩完嘅狀況
42之後就算生產量上升都唔夠人手石油持續投入新型武器
打油田係好必需
反而班將軍一開始話上莫斯科嚴格黎講係sabotage咗打蘇聯原本嘅計劃

只要搞東南亞美國就一定會插手
如果無搞法屬印支嘅話可能仲可以傾下
但搞完之後基本上已經無辦法避免同美國開戰

Content farm 標題

上面位ching都講咗，搞殖民地美國一定會插手
而日本都應該需要菲律賓作為戰略上面跳板，令攻打荷屬東印度有個方便嘅staging area，因為日本其實好缺乏遠程兩棲作戰能力，菲律賓變得相對重要

It's like a stupid pig falling into a trap
9個字

利伸英文U

是旦啦
最緊要你開心
小朋友接受唔到好正常
講到咁都話無講到美國贏硬
你話我柒咪柒囉
係弱智咪弱智囉
我唔介意
睇你打埋d全段都係人生攻擊既野
找安全感 真係要自己改下
我都提下你咁樣既心態做人
對自己前途 身心發展都唔係咁好
如果有人同我持相反意見
我會選擇找下source了解下件事先
而唔係必然咁斷言自己岩哂

希特拉用左google translate.

秒
屌你老母

之前睇陰謀論話日本爭美國班資本家好多錢

唔想還錢先開佢地波不過都係聽住先

雖則話未打
但當時個局勢大家都歸晒邊㗎啦
美國又係日本石油入口大國
美國一停即刻搞到日本冇飯開
中國戰場隨時唔駛再打落去
唔打落去就隨時俾人反cup
所以美國冇藉口開日本拖唔代表日本冇必要開美國拖
因為日本嗰陣本身已經俾美國為首嘅同盟國夾緊
先發制人可能仲有一線生機

當人哋個個開始歸邊埋班
你唔郁嘅話演化落去遲早都係會俾人㩒住砌
就算未必係滅國之災但點都有可能俾人當肥豬肉去分(當然最後輸咗，佢啲殖民地韓國台灣嗰啲都係俾人分鳩晒)
你最後為自身利益點都要焗住去揀開拖呢個選項

歷史往往不斷重覆
情況其實同而家某強國有啲似
當然咁比較對日本好唔公平
因為日本起碼有勇氣夠薑挑美國佬機先
仲要真係落手砌唔係口交嗰隻
唔似某啲強國咁
美國佬拖埋馬係咁喺佢門口撩鳩佢佢都仲係縮埋一舊

日本當時有北進南進兩種意見

其中發生過諾門罕戰役,日滿、蘇蒙喺邊境有衝突
但係日滿聯軍敗退,結果令日軍放棄咗打蘇聯嘅念頭

二戰係資源分配問題，德日最想要既係原料同能源。
佢地保障到後，仲打仗定議和都好值得討論。

毛你老母

對華為策略一樣
等你以為佢有得傾
再踩深d
到你泥足深陷嗰陣就反枱

無原子彈日本啲城市都俾凝固汽油彈燒得七七八八

飛虎隊用p40都可以同零戰打

美國禁運日本點唔打東南亞

其實二戰帝國陸軍都幾廢
係打中國東南亞呢啲落後地方先有優勢
偏偏佢地係國內有最大話事權

其實零戰真係唔勁

日本點補給到珍珠港咁遠?

個陣都未興CV做主力
真係一早知應該唔會留低堆戰列艦

可靠性，人機攻效同火控雪曼大勝元首動物園

Dse自古以來是中國的一部分

啱

就算中途島贏咗以日本商船數目佢地都好難登陸到夏威夷啦

因為海陸軍嘅人本身都係出自名門望族/諸候
係就係冇咗封建制度,但係亦都係呢班人擁護明治天皇拎返政權
佢哋掌握咗全國嘅政治同軍事

因為最重要嘅象膠，石油全部被英美兩國插曬旗，如果日本要繼續打只可以先南下搶左資源先

單單後勤已經優勝n倍
除咗美國部件生產量大，M4設計上有好大相容性，唔同廠出產嘅零件都fit
德軍就要係火車站同其他人爭零件，返到去唔fit重要拎去workshop到整

我既意思係帝國海軍同帝國陸軍相比
海軍絕對世界前幾名
但陸軍其實同歐美仲差左一個時代
偏偏武士道軍國下陸軍話事權比海軍大好多

廢如日本坦克, 初期喺東南亞叢林功用都好大

日本就算做到，都冇飛行員用，機器都係其次，受訓過嘅機師先係最珍貴

sherman firefly 德軍點名優先擊殺
Sherman唔算廢 就算打完二戰
以色列用黎魔改打中東戰爭

美個同日本個制度唔同

美國制度係殺多幾架機就返去做教官教人
日本就係班ace要繼續上陣
所以日本一路打一路損失班ace, 美國越打越教出好多人做到ace

主力係四號仔坦克 😂😂😂 虎/豹當精銳同救火隊用

零戰勁唔勁其實係睇時間點
1939-42年間西方國家都唔係玩到超大馬力引擎嘅階段
而零戰就係喺引擎級數(900匹級氣冷)同西方差距冇咁大嘅情況下設計出一個減重到極致嘅設計
用嘅鋁合金係日本人自己開發出嚟輕得嚟強度又唔差嘅7075
無論速度,機動同航程都是頂尖
雖然油箱冇自封,7075又因為鎂嘅比例唔少有自燃特性,畀人打到著火幾乎係冇救
但係真係當時冇乜戰鬥機捉到佢
以當時嚟講的確係王牌戰鬥機

到二戰中期(1942年尾左右)開始英美德玩到啲引擎馬力超大
勞萊V型引擎推到1400匹, 美國嘅氣冷引擎代表double wasp 推到2000匹級
美國根本唔同你玩機動,做到啲機皮又厚骨又硬,速度又係零戰之上
打完就走冇需要同你dog fight
零戰要追上去要換引擎又因為air frame 強度不足要加強所以增重
又因為增重航程又短咗機動優勢都縮窄咗
人哋美國啲機載重量有突閒閒哋帶2000甚至3000磅炸彈/火箭兼職做轟炸任務都重得
因為防禦力夠機師存活率比日本高,變相培養到多啲有經驗嘅機師
咁呢個時間點開始零戰咪唔勁囉

肯定係美國佬一早收到風，所以手上幾隻航母同新戰艦走曬，日軍記錄南雲都指港內情況同情報有出入，再者南雲怕美國組織反擊所以無再派機去搵個幾隻航母，所以美軍半年到就開始反攻亞太。

俾你都粗制十幾隻頂住個雞頭先，結束戰爭先諗。

零戰 7.7mm 豆槍同廢到爆 20mm 槍炮
對住中後期厚甲美國機, 美帝話未驚過
火力越後越勁, 12.7mm x 4 x 6 x 8 支 咁上, 掃到零戰阿媽都唔認得

希生應該似講德文

cheap的影片,亦都有講日本在二戰打輸咗的其中一個原因:

所以我覺得零戰個優勢係空戰戰術帶比佢
而唔係架機本身既工藝/設計

多謝巴打貼返出黎 呢篇數據睇完真係好震撼 咁既軍事實力路好話日本 單挑全世界都可以

又唔可以話7.7冇用嘅
有Ace用7.7打低過重厚皮啲嘅B25
做戰鬥機師就緊係盡量避被人打中
唔會話真係唔驚嘅
零戰其實後期型有裝九九式二型
攻擊力其實唔低,係射速慢
50cal啲子彈唔少都裝燃燒劑,零戰就緊係驚啦
不過我記得五二型喺翼根油箱有自動滅火筒
唔知效果好唔好,應該唔算係神設計

航母走咗係巧合
41年新一代戰艦得 NorCal 兩艘服役中，SoDak 同 Iowa 重起緊
NorCal更加有唔少設計毛病要處理，離唔開東岸嘅船塢
1942年先搞掂shakedown，41年又點會喺太平洋艦隊啊

但係南雲搵到目標個幾隻艦係事實。南雲仲有錯左無摧毀珍珠巷維仲成日設施。

兩者冇衝突
佢設計上有唔少係將機動推到極緻
例如特登將水平尾翼搬咗向前
令到佢喺高攻角情況下垂直舵重有足夠氣流做動作
不過零戰極限減重嘅後果就係可以改動嘅空間小,應付唔到戰局發展帶出嚟嘅需要
以當時設計佢出嚟嘅要求,性能同戰果嚟睇,佢係好戰機

德文

你指冇炸埋油庫?
有個說法係擔心唔見咗嘅美航母會喺佢哋搞第三波攻擊嗰陣突襲佢哋
所以取消咗

希特拉其人原名叫祈迪南，是祈國卿與田玉蓮1889年4月20日在湘西烏龍山地區所生。

希特拉(原名祈迪南)，後經碾轉多地到了德國，被其德國養父母維恩和多蘿西收養。希特拉為給其親生父母(祈國卿、田玉蓮)報仇，學習認真、刻苦，幾乎沒有任何節假日。除了畫畫外，沒有任何愛好。

然後依家某個東方巨嬰國同美帝嘅海軍力量比例唔及當年日本比於美帝
成日吹自己可以喺大平洋同美帝較量

偷唔偷都係死,美國其實本身偏袒同盟國

呢個論點只係合理化 Hitler去打史大林格勒
其實頓河咁長 係是但一個點都可以block 住南部石油供應
當然打左史大林格勒係會比較好
但明知攻唔入仲命令死守呢下真係賴唔到落去重要戰略目標

wie ein dummes Schwein, das in eine Falle fällt

老毛係抗國民黨，日本係國民黨打架
日本站穩陣腳 1步步食 老共個套一定打唔贏。

冇理由架，平時打機用戰艦主炮都夠射爆晒近岸所有建築物

到時就會變左高堡奇人

德國元首希特拉在接受德國人民觀察家報訪問中，炮轟東條英機和東鄉茂德等人，稱他們就是軸心國的毒瘤。

希特拉談到：「如果你作為軸心國領袖，你本應該感到高興因為這是一種榮譽，你可以帶領你的盟友不斷前進，你就是世界領袖，但是我從來沒有享受過這樣的待遇，軸心國有太多國家他們軍事策劃都是以我為主，會議經常發生矛盾，開始我還試著去阻止，後來他們直接叫我閉嘴，我根本感覺不到自己就是元首。」

希特拉:「在會議東條英機常常痛罵一些年輕黨衛隊隊員，這在正常不過了，不過也有黨衛隊被激怒的時候，記得在一場會議休息的時候，東條英機談判得很不自在，回到休息室用水瓶怒砸一位才進黨衛隊的隊員，當時很多隊員都已經無法容忍東條英機的所作所為，在加上那些常被他欺辱的隊員無法阻止一幕發生了，至少有10人群毆了東條英機，你可以想像被10人群毆的滋味，在一旁的墨索里尼更是拍手叫好，不停大喊：『給我打，把他往死裡打！』當時戈培爾、戈林這兩位大佬並沒有參與這次毆鬥，他們也沒有阻止好像一切與他兩無關。」

希特拉：「當發生那件事情後，東條英機的休息室多了一根鐵棍，我想他是用來防身吧，在1941年東條英機正是用這根鐵棍報復了墨索里尼，在日本偷襲珍珠港後，各國領袖回到會議室，墨索里尼諷刺性說道：『榮譽雅利安人，明天我們就要回家了。』」

「東鄉茂德臉色僵硬但並沒有回應什麼，只是默默的走出會議室，這不像東鄉茂德的性格，果然在東鄉茂德再次回到會議室的時候手裡握著一根木棍，在墨索里尼毫無防備的情況一棍打下，墨索里尼挨那一下著實不輕，趴在地上痛苦的抬頭才看到是打他那人正是東鄉茂德，不等墨索里尼起身，東鄉茂德又是一頓亂棍爆打，墨索里尼在地上滿地打滾不停求饒，在一旁的東條英機可不會放過這樣的機會不斷說道：『東條英機，打狗，用力打，往死裡給我打，打狗怎能少了我。 』」

「東條英機的防身鐵棍終於派上了用場，可惜一棍下去墨索里尼就昏死了過去，打的興起的東鄉茂德怒了，朝著東條英機吼道：『這下還還怎麼打，你該滾一邊去！』東條英機也不甘示弱：『你在說一遍，有種你重複一遍！』東鄉茂德沒有在回應東條英機什麼，如果東條英機手上沒有鐵棍那麼他們肯定會打起來。當時我身邊的黨務部長嘴裡不停的說：『瘋了，瘋了，都已經瘋了。』」

山本個幾個軍官番學美國軍校，點會唔清楚軍工差距

佢係破解左日本仔中途島伏擊電報

仲有怕無油。因為日本俾美國禁運石油。

唔係狄波拉講咩？

咁點先可以令美軍打香港

德軍班高官個個都有野心想立功
尤其空軍將領

山本知，日本軍政府/天皇唔知，在於山本係軍人，天皇落Order 佢唯有照做，不過山本都有係軍事會議提過就算偷襲成功都係拖延半年到。而事實美國反攻都係用半年結集兵力。

用國安法拘捕特朗普

雪曼個設計真係盡獻美國量產風格
前置油箱上下兩part話換就換

其實日本邊有本事管咁多咁大地方
就算真係中國一時三刻投左降
根本無能力可以長期或者穩定管治

前面係波箱，油箱喺引擎左右
方便一定要提M18 GMC

日本同德國無得比
戰前德國工業係日本既4倍
縱要技術唔止高左一個double
二戰全場都未必有日本戰機可以打得過 BF109
更加唔洗講坦克

求老解快D出兵美國

係日本唔夠資源迫住打東南亞，然後搞到美國條神經線要實施禁運，再迫到日本忽左偷襲珍珠港

所以日本鍾意扶植傀儡政權 e.g. 滿洲國，汪精衛國民政府，用返你嗰度嘅領袖統治+懷柔政策嚟維持穩定

佢話過，同美國開戰之前先數下美國有幾多枝煙通

Netflix 個套真心推薦
初中個班好啱睇，視野同思考會闊好多

支共冇當年日本個膽量

柒到咁仲有得你唔認咩
由頭到尾得抽水同人生攻擊，連一個對題嘅point都畀唔到我
兜得咁肉酸你不如深潛好過啦仲教阿叔做人
嘩屌睇到我雞皮都起埋
自己係度圍爐抽水攻擊人地就得，我攻擊返你就話人找安全感
你自己搵下我有無好似你咁圍爐取暖先啦低能仔
你唔使了解下件事架啦，你了解下自己做人幾失敗先ok？

始終海軍係國際軍種，接受程度同視野一定好啲
軍種競爭呢樣野喺任何國家內都發生，只不過日本嘅情況真係over咗，兩個軍種自明治年間不斷內鬥，甚至仇視對方，大大影響對外作戰嘅協同能力
好似入侵滿州咁，係關東軍自把自為；第一次上海事變就係海軍嘅事，最後陸戰隊唔夠打，海軍就請求陸軍幫忙
去到太平洋戰場就係海軍主導，海陸兩軍合作，但係兩個軍種嘅隔閡係點都消除唔到

係美國要日本退返去滿洲，日本唔肯，美國就禁運石油同廢鉛去日本，日本為咗搶資源就打太平洋戰爭

係連登講美國靠符碌贏中途島一役係禁忌

但太平洋戰爭無論山本定米內光政都唔想打
仍然比陸軍勢力夾左去打

個軍官過目不忘但性格奇怪
其他軍官對佢印象都麻麻之餘覺得佢諗野方式太奇特，偏偏就只有佢記得日軍電報暗號，再裝日軍彈弓確認到日軍會伏擊中途島

中途島美國輸咗都仲可以打落去

無得佢地唔打
美國石油禁運日本
日本陸軍要繼續中國戰鬥就要石油
要石油就要打印度尼西亞
要打印度尼西亞就要穿越英美法殖民地

完全無得簡

迫！ 成件事就係迫佢出第一手， 跟手借個排頭打柒你。。。。

羅斯福同國民保證過唔會推你地嘅子女上戰場

破解電報個軍官本身係一個怪人黎，唔係上級信佢做電報測試裝到日本仔彈弓，中途島戰役美國會輸鑊甘

普通人都見到既野 支那會唔會咁蠢去做呢

南雲其中一個錯誤係戰機原定係裝魚雷打艦，換左成個鐘到差唔多換好晒整裝待發之際突然間發現美國空軍，之後又一次換彈，換完冇好好將原先對艦魚雷放好整到亂七八糟耽誤出擊時機
結果一爆

佢打仗唔使跳板同補給

零戰結構好廢，高速會失控一係機翼負荷過大

元首動物園天氣差d都行唔到

元首動物園個懸掛，引擎同波箱其實係預40噸左右既重量，夾硬加到5，60噸未出事

唔係話入到雪地就頻頻死火咩
然後零件補給又有問題，更換唔方便

次次一有呢啲POST
個POST入面就打杖咁款

某程度上依家中共處境都幾類似，所以中共想用珍珠鏈戰略嘗試突破南海封鎖。

最近中共跟巴基斯坦，伊朗來住甚密亦係為佐得到石油供應同近中東印度洋出海口。

想問果陣係咪得美國有核武

咪就係因為引擎，波箱同懸掛根本支撐唔到咁重既車身囉

其實除咗結構外較弱外重有蒙皮偏薄嘅缺點
冇記錯前中期零戰最薄嘅蒙皮用到1mm厚,如果俯衝得太快蒙皮會向內陷
而操縱面喺500km/h以上開始冇反應,所以同美軍玩俯衝會處於不利
不過以當時主流打法都唔係玩乜高速機動,所以呢啲缺點喺海軍方面接受到

其實講到缺點,1943年前嘅美國艦載機都有唔少
例如F4U難降落,比spec重,又成日飛唔出廠商cliam嘅速度
最玩死人嘅係F4F起落架冇油壓裝置,要用人手轉個機倉入面嘅滑輪嚟收起/放低起落架
你諗下如你搞到冇油要滑翔到航母,之後用手轉幾廿圈先放低到個起落架,個心情有幾fucked up

係一早知而唔準備比日本成功

我覺得運氣都重要既

睇 Netflix 二戰大事記
好命4係真心-6

真係好慘 要自我安慰到咁
你自己人身攻擊先
仲好意思話人又弱智 又低能
你就真係一個point 都無啦
我講左咩point 你咪上去睇囉
你講野口敏十足十小學生
我先提下你 叫你謙虛d
係咁
做乜鬼？ 我諗你柒好多囉 唔該
我做人係咪成功我唔敢講
但肯定係你講到咁失敗啦
利申： 人生失敗者 讀緊PhD

我一路推薦叫人睇
睇完再comment
就一路俾人屌弱智仔

2020年仲講緊命運五分鐘 以為一早mythbust左

中途島同夏威夷仲有成2000幾公里距離
一式陸攻都只係飛到單程炸

夏威夷同美國本土仲有成3700公里距離
日本想點補給?

希特拉自己都係輸家,有咩資格笑人

航母咪就係要黎咁用囉
中途島日本贏既話美國冇晒CV就真係補給唔到啦

一定比國內反戰勢力日日示威

有傳山本五十六係美國人

4首航母做條撚戰略轟炸?

日本有乜轟炸機可以來回西岸同夏威夷?

全post精華

其實陸航先進過海航

例果為因

就係因為偷襲珍珠港美國海軍先要用航母擔大旗

俾你参考下
好隨便咁上網search
都會找到係認為midway係好彩
你個人唔認為 其實無所謂
但唔好覺得你自己岩哂
至於你話打唔打得贏美國
其實我係無講過
我只係講過輸左mid way
二戰就會有唔同可能性
我會覺得日軍會control 整個太平洋
繼而攻擊西岸
但有巴打講左 軍力太少 補給
經濟唔夠美國嚟 機會不大
（上網係咁易都找到）
我覺得都係合理
但亦都有人會覺得
輸midway 會導致美國會行
Pacific first 而唔係 German first
導致一連串既後果

不過最後佢地最後都相信US 會dominate 兩個戰場
麻煩你睇下 唔駛駁我架 純粹俾你参考下
同埋你d咁無聊既罵戰好無意思 收手啦
仲有我睇返上面先知
其實我講個d人我無指明係你
我以為係幾個人覆
結果你沖左出嚟我先覆你
做人唔駛起哂剛

Greatest Events of WWII in Colour

但句式一樣
特朗普得知支那硬推黨安法之後，說了9個字

堅好睇

咁似未來支那嘅

套野咩名

差得遠，當時係德國擁絕對優勢。。
因為英國響1戰後不斷扶植德國黎抗衡法國，希特拉覺得英國唔係敵人，好多陰謀論仲話英德有密約要瓜分世界，德國要歐洲英國要其他。。
放左20萬英軍後，德國仲派左個叫希斯嘅坐架小型飛機去英國講數，點知架飛機一落地就俾英國捉住，禁鈷幾十年，搞到希特拉發火失去理智先會有Battle in Britain..

是日電台

[至少38名手足上庭！] 7月31號法庭聲援（懇請大家抽空出席）

師兄講解得好好

我想補充一點 樓上話當其時美軍太平洋艦隊3艘航母都唔喺珍珠港
查實其中一艘（企業號）原定前一日要返到珍珠港 只係因為風暴而耽誤咗
而且日軍偷襲珍珠港嘅時候
嗰架航母已經駛到去珍珠港以西 320公里
好容易會俾日軍發現

若果美國一早就知日軍會偷襲嘅話
冇可能會安排企業號嗰日回港

唔知佢點修復做彩色
好撚正

中途島之前兩國都當航母係輔助
就算日本咁多航母，佢哋仍然離唔開大艦巨炮主義，航母、水雷戰隊、潛艇只係用嚟削弱太平洋艦隊軍力，令日本喺艦隊決戰佔上風

至於珍珠港嗰單嘢
Enterprise送完飛機去威克島返緊珍珠港，但因為天氣唔好所以遲一日半入港
Lexington送緊飛機去中途島
Saratoga去咗聖地牙哥港補充艦載機
三隻航母都唔係特登送出港，除非美國預早起碼成個禮拜知道日本會偷襲
就算要用偷襲做開戰理由，當時珍珠港入面有八艘戰艦兩艘重巡六艘輕巡三十艘驅逐艦，仲有大把輔助艦、島上設施同油庫
用咁多嘢換三隻航母除非一早同日本傾掂數話炸邊啲唔炸邊啲

話佢講啲野戇鳩就叫人身攻擊？？
到底你心靈有幾脆弱
我一早已經講咗美國贏唔係靠運氣而係靠工業同科技，你自己老花睇唔到仲要走過去圍爐抽水我先屌你宜家邊個犯賤先？
我口吻似小學生咁你啲行為直頭幼稚園呀唔係，係似啲女人咁，走去自己友後面講「唔使同嗰啲人講野啦佢廢架」
肉撚酸到你
仲要明明我無講過美國必贏，都唔知你老花認錯人定先入為主，一味係度打稻草人
如果你話雙方打平手，日本死守太平洋我都仲會認同，但你話日本會拉長條補給線去日日炸美國自取其辱

btw原來你先係讀緊書嗰個笑撚死

收收皮先啦係度扮理
你自己咪一樣死都唔承認其他人嘅論點
前面幾多人講過日本嘅工業程度根本追唔上美國，日本嘅補給線根本支持唔到咁遠距離長期轟炸美國
但你睇下你同嗰條粉腸點樣覆人？
一口咬定幾場戰術勝利就可以推翻全個戰局，連溫泉關呢啲冷兵器時代都搵嚟講
一口咬定佔據東南亞就可以有無限資源送到美國西岸，唔考慮日本人力夠唔夠守咁大地方兼且做埋補給
一口咬定美國輸咗中途島就無力回天，要日日畀人炸，唔諗下美國仲有內陸工業，有本土空軍，有東岸大西洋艦隊
我就係忍唔到你啲睇過幾套紀錄片就當自己教授嘅人係度扮理性批判其他人先屌出聲
點知你條友咁玻璃心，一句戇鳩就起晒鋼

同埋要體能好先做到戰鬥機機司

高空氧氣少

其實日本仔打完中國，

中國係資源好多，
但隔撚左成個海，
要運返日本一來一回當時黎講都好困難

太大想頭，拎咗東北三省再慢慢蠶食咁就fit到漏啦

東北三省拎完之後，逐個逐個省慢慢食，但日本個陣除左中國戰線，佢仲有東南亞戰線，太多火頭啦，如果淨係吞中國應該好大勝算，不過佢係要成個亞洲

本身對二戰都有興趣
但又冇心機睇書 聽完你講睇左第一集已經覺得好撚正
仲好睇過戲

又唔係隔岸觀火，美國一直有送物資去英國

日本打東南亞係想要石油同橡膠
唔係就唔夠軍備支持中國戰線

敦克爾克你老母

習包子：掉下美國人陷阱的裸體小丑

打從一開始法國就收到德國進攻嘅資訊，只不過係佢死都唔信德國真係打尻佢之餘仲可以郁得咁快

當時法國陸軍仲好似係歐洲最先進同最大規模

屎煎pan無讀歷史

冇錯

1. 南雲唔敢肯定消失咗嗰幾艘航母去咗邊，同埋第二波攻擊時美國陸軍航空隊已經有飛機起飛迎戰，所以日軍損失係比第一波大；

2. 當時日本海軍唔夠補給艦，聯合艦隊一旦喺夏威夷海域留太耐而又同美國海軍交戰就隨時返唔到日本

考慮到日軍家當得咁多，跟住之後仲要留力打東南亞，選擇收手並唔錯得晒

認同，中途島係一大堆野 (有策略亦有符碌) 加加埋埋先有美軍大勝

1. 美軍破解到JN-25密碼，斷定中途島先係真正目標，山本五十六仲on99咁派兩艘航母誘敵走去搞阿留申群島，本來六打二就咁變咗四打二；

2. 真係四打二都還好 - 早一個月既珊瑚海海戰，約克鎮號甲板中彈，日軍諗住佢點都要入港整返幾個月先可以再出動。點知美國佬爆seed，72個鐘整返好甲板可以俾飛機升降，仲要派佢出去既時候船上面仲有維修人員一路航行一路整。實力對比即刻變四打三；

3. 發現日軍艦隊之後，美軍海航同埋陸航飛機出動轟炸，但係協調得好差，一開頭出去嗰幾個中隊各自為戰，基本上陷包散 (黃蜂號 VT-8中隊15架魚雷機全部收皮，30個機組人員死剩一個)；但有兩樣野後來幫到美軍：a) 美軍魚雷轟炸機間斷展開低空攻擊，將日軍戰鬥機既注意力集中晒喺唔同方位既低空防禦，亦令到佢地冇油冇彈，同時間受攻擊既日軍航母又冇辦法俾艦載機起飛；b) 兩架中途島出動既陸航轟炸機分別攻擊過赤城號，一架甚至差D KO咗南雲忠一，直接導致佢下令預備出動炸美軍艦隊既轟炸機換彈再炸中途島機場 (留意返，對付陸上同海上目標要用唔同彈藥)

4. 早前美軍鸚鵡螺號潛艇嘗試過攻擊霧島號戰列艦，於是日軍留低一艘嵐號驅逐艦趕走佢；趕走完鸚鵡螺號之後，嵐號加速歸隊，就咁啱俾原先搵唔到目標美軍俯衝轟炸機編隊發現佢既浪跡，高空吊住佢尾搵到日軍航母編隊，而由於3a) 講過既原因，高空冇防禦，俯衝轟炸機好快就將加賀、蒼龍、赤城號炸到全艦起火 (好大程度係因為換緊彈+入油，求其炸中唔使諗都知會有咩結果)。

之後飛龍號反擊炸沉約克鎮號都冇用，美軍再攻擊搞掂埋飛龍號，日軍就咁樣冇咗四艘重型航母外加大量經驗豐富既飛行員。

冇記錯零戰個油箱差唔多係一打就爆，反而後期D咩 F6F之類全部重甲難打穿，加上玩編隊戰術，俾你幾高機動性都冇用

美國禁運石油廢鋁迫日本退回滿州，日本先要打東南亞

昆明係龍雲地頭，蔣公未必信得過佢唔搞事；西安機會比較大，始終有胡宗南坐鎮，蔣公信得過。

不過其實日軍冇力打重慶，條補給線去到武漢已經係極限 - 1938年武漢會戰之後直至1944年日軍都冇辦法維持一段長時間既攻勢，例如頭三次長沙會戰都係打完就走，就係因為補給跟唔上，同埋佔領區面積太大，兵力不足

就算係東南亞都係因為想斷滇越鐵路先佔領法屬中南半島

油箱果款合金一中彈就起火

被擊落既零戰機師生還率遠輸美機，然後人地人口多你3倍，多多高手機師都唔夠日本死

推希望大家以不合作方式抗拒全民檢測 - 分享自 LIHKG 討論區

我個假設係：石牌保衞戰國軍守唔住，日軍得以入峽進犯重慶。

不過你岩，打完石牌，日軍都未必有能力組織多次會戰打重慶，同埋蜀道難，補給仲難跟。

呢樣野可能係佢計錯美佬性格
你唔打佢，羅斯福講幾多大義道德都無人想1理
一個珍珠港，全國徵兵站就排曬長龍

以美帝工業實力，最多拖長黎打死傷更慘重，但都係唔覺美帝會輸。美國總有d艦艇留左係本土可以做防禦

就咁人多蝦人少都算，美軍飛行員係去到咁上下要輪換返本土做教官教新仔，即係就算新手出去打都受過老兵教官指點，你話點玩？

油箱冇自封所以畀嘢打中就好易漏到冇停
畀有燃燒劑嘅彈頭打中/畀火花hi中漏嚟嘅油就引燃

你所講中彈就起火嘅合金應該係指達要用嚟整骨架嘅7075鋁合金
佢唔係中彈就起火,而係有啲乜燒著咗(e.g.燃料)燒到夠高溫就搞到7075自燃(7075鎂成分唔少)
最後一齊BBQ

順帶一提日本零戰點解要咁追求輕
因為日本發動機技術未夠歐美水平（估計最初其實都係留學生等等係西方學藝返去再慢慢研發）
如果唔極端追求輕身，根本做唔到戰爭初期嚇親西方既速度性能

呢個是咪傳說用既a big fucking coming right up 鋁熱劑

fucking hole
自膠

零式速度慢，佢出名既係航程同靈活

所以山本自己都講過，頭六個月佢可以橫行太平洋，之後就大家自求多福。

同埋必要時美國大西洋艦隊絕對可以調主力艦過太平洋 - 德軍得返潛艇有力威脅大西洋，而對付潛艇只需要驅逐艦、護衛艦或者護航航母；意大利海軍就俾英國封印咗喺地中海，過唔到直布羅陀。咁樣死頂返一兩年就等到1940年開始起嗰堆Essex、Iowa等等服役，到時日本海軍一樣係收皮

零式1939年面世到1943年
佢同佢主要對手(美國艦載機)比平飛速度係差唔多快
不過輸喺俯衝速度上(結構同氣動限制)
1943年F6F開始服役,日本出親乜新艦載機都快唔過美帝

F6F-3算早服役(美國1942參戰,佢1943就服役)
不過的確(F6F-5)用到二戰完結
因為日本啲戰機冇乜明顯嘅性能優勢,所以美國海空冇乜計劃換新機
所以係去到後期日本係咁出神風所以催生出輕量化嘅F8F用嚟緊急升空做攔截

因為技術問題, 要靠整輕D先達標

講起,美國佬都係阿留申執到隻零戰先摸到零戰性能, 再諗到戰術, 美國真係受上天眷顧

零戰已經係當時日本嘅技術力工業力整到出嚟似樣嘅艦載戰機

痴線成千幾正皮

唔算係thermite, thermite 係用鋁粉加metal oxide 嘅放熱反應

係走少好多冤枉路嘅
起碼用F4F嘅時代都唔係束手無策
F6F嘅設計概念又可以打正哂零戰嘅弱點

不過就算冇執到呢隻零戰
以零戰對機師嘅保護能力,美帝磨死哂日本王牌機師只係時間問題

美帝艦隊嘅防空能力真心強
一嚟海軍畀日本打得多,對防空有一套
二嚟硬件上係領先世界,76mm以上嘅炮可以裝VT防空彈
唔駛教時間引信定點爆,而係detect 到近接金屬物先引爆
America fuck yeah

諾門罕戰役被屌打

呢D偽歷史真係好on9
當時美國對日本全面禁運
日本唔打美國就100%食草
打左就99%食草
戰術上根本無選擇

日本仔資源同軍力跟唔上野心。
就算中途島美軍輸左，日本仔最多橫行太平洋一小段時間。而美國基本上可自給自足，好快可以靠本土的工業能力復元。
有人話日本仔可以入侵美國本土，摧毀美國的工業。唔好講笑啦，美國本土縱深幾大，唔會話日本幾隻航母轟炸就可以推毀，更唔好講本土有陸基飛機同潛艇守護。
有人可能話日本可以直接登陸同掠奪資源啦。係咪諗得太容易呢？就算當年佢想令中國投降都做唔到，你認為佢有足夠的軍力可以登陸澳洲美國本土？
講到尾，戰爭開始時日本可能有戰略甚至戰術的優勢，但佢樹敵太多，對手的總人口資源可能係佢既幾十倍，除非對手厭戰投降，否則佢自己的優勢始終會被逆轉。

又咁啱9 個字

F6F同F4U係攞到果部零戰前已經設計好
受果部零戰影響既係F8F, P51N依啲削減咗防禦既戰爭末期機

F6F個設計係早過部零戰
喺海軍測試過執到嘅嗰隻零戰同啲飛行員交戰報告之後,知道零戰喺高速水皮
所以Grumman同海軍先決定廢事強化機動,直接由原定嘅R2600改R2800
咁F6F有裝甲得嚟又可以去到零戰唔靠高度差/俯衝就追唔到嘅速度

唔知你指F8F受零戰影響係乜意思
如果係指對付零戰, 我諗F8F定好稿嗰陣零戰對美國海空嘅威脅已經冇咁緊迫
如果係指設計概念學零戰嘅話我又唔覺得有幾多成係學零戰
F8F設計嗰陣要求嘅就係爬得快,所以同零戰一樣高功重比無可厚非
但係氣動設計上參考零戰真係冇乜, 首先F8F翼負載係零戰兩倍

P-51冇N呢個variant, 你係唔係指P40N?
P-51最終極嘅variant係P-51-H

係P-51H先啱

F8F, P-51H 同P-47N係受零戰(同埋噴火)影響降低咗結構強度

其實偷珍珠港有咩戰略意義
拖到美帝一陣又拖唔到一世

日本仔 又睇唔到 美帝有幾多船係港口到
炸完又多個敵人

下面班𡃁喺中國打到癲哂
蔣介石又唔肯和談
但係以日本兵力的確吞唔落成個中國
另一邊廂美國又帶頭禁你石油
咁好啦,你要逼蔣介石談判又好收中國皮又好
你都要石油架
日本冇產油,中國嗰陣又冇油
最近邊度有產油?東南亞
東南亞邊個睇場?英美荷

依家你係大日本帝國決策層
你先前為咗食人哋幾個場洗腦自己班𡃁好耐
吹軍國主義同大東亞共榮圈
你下面班𡃁收咗人哋幾個場,認為套idea好得
掂啊,大日本帝國係強国,個個戰狼上身
你一叫停,會畀班戰狼話失敗主義
下面班細求其一個有野心嘅隨時起你飛腳坐埋你個位
你對家唔肯談判,重要同你死過
你手上資源收唔到對家皮
賣資源畀你嗰幾個字頭唔做你生意
然後嗰幾個字頭嘅場有你要嘅資源
你會點做

雖然P-51H對比起P-51D真係減咗好多冗餘結構,但係G Limit係冇降到
F8F嘅G limit冇記錯嘅話都冇低於F6F
如果係受到戰損仍然保留嘅機體強度,的確有可能低啲
但係唔係受零戰呢種極限榨壓防禦力去meet到性能要求嘅設計影響呢
我唔完全對意

另外P-47N其實係咁多個P-47裡面最重嘅variant
油箱數量同容量都係最多
視乎任務啦, P-47D同P-47M戰鬥起飛重大概都差唔多係6噸咁上下,而P-47N去到7噸
P-47N係為轟炸機護航而設計
一開始要長航程吖嘛, 咁加油箱總容量囉
咁無論空重定戰鬥起飛重都高咗,為咗保持性能又加咗引擎出力
加咗出力即係耗油量又高咗,所以又要加容量
最後加加下橫點都係重, 連載彈量都加,加到全系列中多

歷史只會不斷重覆